\section{I progetti della nave}\label{i-progetti-della-nave}

Tag: One-Shot Data Sessione: June 4, 2023 Giocatori Coinvolti: Hartley,
Kit, Sabaku no Darude Luoghi: Valtorria Master: Davide NPC coinvolti:
Enzhosor Ent Ino, Gi Mi 1, Monkey D. Sirianni, Sithau

A \href{Kit\%20(WIP)\%206fa9f39f12df44b5886783e9e3370c50.md}{Kit (WIP)}
, \href{Hartley\%204807c6b74b3b43cc9a03aed37fc44b83.md}{Hartley} e
\href{Sabaku\%20no\%20Darude\%209c414f3e551144f4acee665cab478336.md}{Sabaku
no Darude} viene assegnata una missione di spionaggio. Devono recarsi al
mercato e cercare la bancarella di cianfrusaglie per avere maggiori
informazioni. Lungo il tragitto Hartley ruba 3 pizze fritte e Kit si fa
rubare una moneta d'oro al gioco delle 3 campane. La città di Azura
presenta ancora la devastazione in seguito ai festeggiamenti per la
vittoria del campionato di palla-calcio. (Non vincevano dai tempi di
Naso Impolverato.) Arrivati alla bancarella incontrano
\href{Gi\%20Mi\%201\%20cab17ff310e546dc9f1f92664fedf682.md}{Gi Mi 1} che
gli svela il compito della missione: Arrivare a
\href{Valtorria\%207d27576509654ad4bfa1584e38753d6a.md}{Valtorria} e
infiltrarsi nel cantiere navale 69 sulla strada 420 per scoprire se
stanno davvero costruendo una nave militare segreta. Gli avventurieri si
travestono da mercanti e riescono ad entrare in città corrompendo le
guardie. Dopo aver sbagliato direzione ed essersi recati ai cantieri
commerciali, riescono a trovare i cantieri militari grazie all'aiuto di
due poveri operai sotto incantesimo. Raggiunti i cantieri militari
notano che si fermano al 68, ma infiltrandosi dentro scoprono che il
cantiere 69 è sotterraneo ed effettivamente stanno costruendo una
gigantesca nave. Travestendosi da ufficiale (Hartley) e operai si
infiltrano nel cantiere 69 passando davanti un tavolo da lavoro con una
strana balestra. Il gruppo si allontana e va verso quello che sembra
essere un ripostiglio, con due soldati a guardia. I soldati sono
immobili e non sono responsivi. Per puro caso Hartely pronuncia la
parola d'ordine (''satira'', parola preferita del sindaco regista
\href{Enzhosor\%20Ent\%20Ino\%20d098e258d48c4aaea0dccbf531c4688c.md}{Enzhosor
Ent Ino}). Nell'istante in cui si apre la porta un'esplosione riecheggia
nel cantiere. I pirati di Monkey di Sirianni sono entrati e vogliono
rubare la nave prototipo. La battaglia infiamma nel cantiere navale. In
questa ciurma di pirati, nella quale siamo capitati, ci sono un sacco di
feroci guerrieri che danno battaglia ai militari. Gli avventurieri
decidono di ignorare la battaglia e provare a scappare, non prima però
di aver raccolto quante più informazioni possibili dal magazzino. Mentre
cercano di scappare vengono coinvolti nella battaglia e Kit decide di
allontanarsi nella direzione sbagliata, per qualche motivo. Harley e
Sabaku riescono a scappare facilmente, mentre Kit con non poche
difficoltà corre attraverso il campo di battaglia finché non incontra
proprio Sirianni il quale lo arruola nella ciurma. In preda ad un
sentimento di onestà e grazie all'aiuto delle magie di Sabaku, Kit
riesce comunque a fuggire, mentre Hartely viene promossa a Commodoro.
Sulla via del ritorno Sabaku rianima un cadavere per fargli delle
domande. Si scopre che la nave era stata progettata per strappare via
l'egemonia di Azura sul golfo. La tecnologia è stata fornita dalla città
di KaK Hanzzaro, diretta avversaria di Azura. Gli avventurieri riportano
tutto a Sithau, il quale suggerisce di non dire niente a nessuno, per
evitare una guerra. Nel frattempo sul giornale si apprende la notizia
che i pirati di Sirianni sono riusciti a rubare la nave.
