\section{Il rapimento di Tholsthon}\label{il-rapimento-di-tholsthon}

Tag: One-Shot Data Sessione: March 26, 2023 Giocatori Coinvolti: Bohr
Ra, Durso, Mortimer Luoghi: Azura NPC coinvolti: Sheyla, Sithau,
Tholsthon

Il party, composto dallo
gnomo~\href{https://www.notion.so/Bohr-Ra-9e80062b753d4027977b28b4787cdd03?pvs=21}{Bohr
Ra} , dal goblin
\href{https://www.notion.so/Mortimer-cf3af7e978e44420a1e4d51a6f63639c?pvs=21}{Mortimer}
~e
dall'orco~\href{https://www.notion.so/Durso-e0d1279d4f7b45719911cfe259d75eb7?pvs=21}{Durso}
è stato ingaggiato per investigare sul rapimento
di~\href{https://www.notion.so/Tholston-32fc051c422746c49806adc9abff6a20?pvs=21}{Tholston}
, noto politico della città
di~\href{https://www.notion.so/Azura-242dca4e0a2844919fc3fe287f371b6d?pvs=21}{Azura}
.

Sheyla, amante del politico, contatta la Gilda e guida il party
nell'appartamento del rapito, ultimo posto in cui lo ha visto.

Indagando nell'appartamento il party scopre segni di infrazione sulla
porta di ingresso e una botola sigillata al di sotto del letto, che
Sheyla ricollega subito ad una antica storia che Tholsthon le raccontava
su un passaggio segreto che conduceva a dei sotterranei.

Sheyla conduce il party ad un altro ingresso per accedere ai sotterranei
della storia, ma la porta è magica e bisogna risolvere un indovinello
per aprirla. Per puro caso Mortimer colpisce per dodici volte la porta,
che si apre di conseguenza.

Il passaggio scende sempre più nel sottosuolo, conducendo il party nelle
fogne della città, dove si trova a dover far fronte ad un manipolo di
ratti giganti affamati.

Superato il primo ostacolo, il party si divide tra i canali delle fogne.

Bohr Ra e Mortimer si imbattono in un losco figuro che evoca un abominio
composto di melma e acqua putrescente che li attacca. Durso, seguendo il
rumore, riesce a raggiungere i suoi compagni e a unirsi al
combattimento.

Il party riesce a sconfiggere l'abominio non senza difficoltà (Mortimer
quasi ci lascia le penne).

Il party si fa un nuovo amico: Bohr tramuta in zombie il corpo senza
vita della persona che ha evocato l'abominio

Procedendo con l'esplorazione delle fogne il party scopre una zona
segreta, ma vengono fermati da una figura incappucciata, che, indossando
un anello, ~emana un potere quasi divino, facendo svenire il party.

Quando il party rinsavisce, la misteriosa figura è scomparsa, ma a terra
trovano Tholsthon in fin di vita.

Attraverso un portale magico che li teletrasporta al punto di partenza,
il party riesce a riportare il politico a casa.

Nel frattempo lo zombie semina il panico e le guardie quasi arrestano il
party, ma dopo le incomprensioni tutto va per il meglio e Bohr è libero
di portarsi lo zombie a casa, dove però viene distrutto da Sitahu.

Il party festeggia con alcol e prostitute, gentilmente offerte dal
denaro che Mortimer ha sottratto a Tholsthon con l'inganno.

Alla festa è presente anche Sheyla.
