\section{Ingredienti per Jianico \#1}\label{ingredienti-per-jianico-1}

Tag: One-Shot Data Sessione: October 8, 2023 Giocatori Coinvolti:
Caravaggio, Fabritius Quaterocula, Grunt Martelcuore Luoghi: Azura
Master: Davide NPC coinvolti: Chef Jianico, Sithau

Gli avventurieri, composti da
\href{Caravaggio\%20085126a6bfcc4e48a2f654c751f29d4d.md}{Caravaggio} ,
\href{Grunt\%20Martelcuore\%20904d4cbd76ee43c29753bdefdc19d019.md}{Grunt
Martelcuore} , e \textbf{Fabritius Quaterocula}, ricevono una missione
da un nuovo chef della città,
\href{Sitahu\%203e1abded771c4c39a375ae0243478a44.md}{Sitahu} ,
insolitamente nervoso e frenetico. Dopo un'attesa prolungata nella sala
d'attesa, vengono finalmente incaricati di una missione, sebbene Sitahu
abbia smarrito i dettagli. Gli avventurieri devono dirigersi verso il
quartiere dei canali, una zona che in passato era costituita da canali
d'irrigazione per i campi, ma che è stata inglobata dalle mura della
città con la sua espansione. Qui devono trovare un nuovo ristorante.

Mentre si dirigono tra i canali e i vicoli del distretto, incontrano un
venditore di giornali che fornisce loro una copia del quotidiano con
notizie sulla presa dell'isola di \textbf{Fischia} da parte dei pirati e
la morte di Monkey D. Sirianni, il che sembra collegato al nervosismo di
Sitahu. Giungono infine al nuovo ristorante, deserto e gestito da uno
sguattero che li conduce da Chef Jianico. Quest'ultimo chiede loro di
recuperare della carne di bestia distorcente per le sue specialità
culinarie. Rivela che non sono i primi ad aver ricevuto questa missione
e che i gruppi precedenti non sono mai tornati. Sospetta l'interferenza
dei suoi rivali, Valtara-CiboErotico, nell'ostacolare il suo successo.

Gli avventurieri accettano la missione e si dirigono verso le montagne
vicine a Valtara, dove dovrebbero incontrare i precedenti avventurieri
in una baita. Tuttavia, la baita è chiusa dall'interno, costringendo
Grunt a sfondare una finestra a testate. All'interno, un odore di morte
e decomposizione li avvolge mentre scoprono i cadaveri dei loro
predecessori. Attraverso un diario trovato sul luogo, riescono a
ricostruire quanto accaduto: un branco di metalupi ha circondato la casa
e i precedenti avventurieri sono rimasti intrappolati, forse a causa
della paura o dell'impreparazione. In una delle brande, Caravaggio trova
un calzino della cumma.

All'uscita dalla baita, gli avventurieri vengono circondati dal branco
di metalupi, ma riescono a sconfiggerli senza troppi problemi. Tuttavia,
il caos attira una coppia di bestie distorcenti che mette gli
avventurieri alle strette. Alla fine, riescono comunque a sconfiggerle e
a recuperare la carne richiesta da Jianico.

Durante il viaggio di ritorno, decidono di assaggiare la carne, ma
scoprono che non ha un buon sapore. Tornati ad Azura e consegnata la
merce a Jianico, scoprono che la sede della gilda è quasi deserta, e
Sithau manca. È probabile che siano andati al porto.
